Lo que la persona con más seguidores de Facebook en el mundo te puede decir sobre liderazgo

 Ídolos en el mundo hay muchos, líderes tan sólo unos cuantos. Y aunque contemos con un buen número de estos, no hay los suficientes con un poder de convocatoria tan fuerte como para guiar a legiones de fanáticos en las redes sociales e impactarlos emocionalmente en su hacer cotidiano. El impacto que algunos personajes tienen sobre las ideas de la humanidad y la manera como se lleva la vida diaria es totalmente impresionante, justo en eso recae su capacidad de liderazgo; sin embargo, el hacerse virtualmente presente en todas las actividades de hombres y mujeres, el estar conectado no sólo en espíritu, sino en una “verdadera” relación con pequeños y grandes alrededor del planeta completo, es algo que muy pocos han conseguido con el avance de las tecnologías. 
 [ 20 frases de liderazgo para tu inspiración ] 
  Facebook, Twitter y demás medios de comunicación no sólo son esa posibilidad de ver a dichos seres en su máximo y cotidiano esplendor, son el vehículo más preciso para admirarles en la cercanía, para sentirlos próximos y sinceros. Sin tapujos ni medias tintas –o por lo menos dando esa impresión–, cada uno de ellos es quien debe de ser en sus fotografías, en sus videos, en sus comentarios y su interacción con el público; vinculándose personalmente con la gente que les ha dado like para compartir y generar pensamiento, en vez de permanecer como dioses inalcanzables que en extraña ocasión voltean hacia el terreno mortal, tales nombres se construyen como referentes para todo lo bueno que se pose sobre la Tierra. 
 [ 5 libros para entender y lograr el éxito ] 
 Uno de estos es, indiscutiblemente, Cristiano Ronaldo… sí, están las efigies de toda la vida, se encuentran Zizek y Vattimo en constante actividad digital, los Clinton le escriben casi a diario a sus partidarios y columnistas culturales, no paran de tuitear, pero nada se puede comparar a ese portugués que hace vibrar a cualquier persona en indistintos puntos del globo terráqueo. Cristiano es el cuerpo que encierra todas las esperanzas, anhelos y deseos por gobernar la gloria; no obstante, es imposible creer que sólo a partir de buenas voluntades alcanzó ésta. Su éxito es resultado de luchas y esfuerzos, de entregas, sacrificios y exigencias. 
  Probablemente no lo veamos a simple vista, no lo escuchemos de primera vez, pero si se le presta un poco de atención a todo lo que Cristiano Ronaldo representa, dice y promueve, podemos rescatar ideas clave para tomar la vida en todo su brillo y hacerla completamente nuestra. Las frases que alguna vez él ha pronunciado son muestra de lo mucho que se puede aprender de alguien que “sólo juega futbol”. 
 “El talento no lo es todo. Lo puedes tener desde la cuna, pero es necesario aprender el oficio para ser el mejor”. “No tengo que demostrar nada a nadie. No hay nada que demostrar”. 
  “No soy un perfeccionista, pero me gusta sentir que las cosas se hacen bien. Más que eso, siento una necesidad interminable de aprender, de mejorar, de involucrarme, no sólo para agradar al entrenador y a los aficionados, sino para sentirme satisfecho conmigo mismo”. 
 “Es mi convicción que no haya límites para aprender”. 
  “Nunca prometo nada. No prometo nada a mi madre. No prometo nada a los aficionados”. 
 “La experiencia te hace entender que jugando en equipo y siendo solidario se alcanzan mayores objetivos”. 
  “Quiero ganar, independientemente de donde sea”. 
 “Demasiada humildad es un defecto”. 
  
 “Mis metas inmediatas son trabajar al máximo para pelear con mi equipo y ganar todos los títulos”. 
 “Sé que soy un buen profesional, sé que nadie es tan duro conmigo que yo mismo y eso nunca va a cambiar”. 
  “Si Dios no agrada a todos, no les voy a agradar yo”. 
 
 Debemos entender, sobre todas las cosas, que nuestros movimientos nunca son involuntarios, que muchas veces se requiere de otros para conseguir el empuje necesario hacia la acción; y qué mejor si esa inspiración viene de uno de los hombres más reconocidos en el medio. Sus 364 goles en el Real Madrid, su carismática personalidad y la nobleza que ha demostrado en circunstancias difíciles lo hacen un ícono absoluto de la raza humana y sus capacidades de éxito. Para conocer a otros líderes y opiniones, dirígete a Frases de Michael Jordan para saber que la clave del éxito es el fracaso y ¿Qué hace la gente exitosa en su tiempo libre? .